\documentclass[7pt, a4paper]{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage{amsmath}%数学的库
\usepackage{graphicx}%图片处理的库
\usepackage[centerlast]{caption}
\usepackage[bf, small]{titlesec}
\usepackage[top = 1.0in, bottom = 1.0in, left = 1.0in, right = 1.0in]{geometry}

\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}
\setlength{\parindent}{2em}

\title{Solution}
\author{$BasicLaw$}

\begin{document}
\maketitle

\section{A}
\subsection{Description}
自动门会在开启后d秒关闭，现在有$n(n <= 10^{9})$个人，分别在$a, 2a, 3a, ..., na$时间进入自动门，以及$m(m <= 10^{5})$个人分别在$t_{i}$时间进入自动门，问门总共要开多少次。
\subsection{Solution}
大模拟题，细节比较多。

考虑将$t_{i}$从小到大逐次插入，如果它已经被覆盖，则继续;不然就将其前面的所有a都覆盖掉(可以$O(1)$计算)，再判断是否覆盖更新时间与答案即可。

\section{B}
\subsection{Descrition}
给定一个$n$个点$m$条边的拓扑图，现在要求你对拓扑图中的点标号，其中有些点已经有标号了，标号范围为$1 \sim k$。要求每个点的标号都比指向它的点的标号大，且每种标号至少要有一个点。

$n, m, k$ $<=$ $2$ * $10^{5}$
\subsection{Solution}
构造题。

考虑先通过一次拓扑排序将每个点的标号下界求出。

再从k到1地将标号填入，考虑反向拓扑排序，取当前入度为0的点，尽可能地不填(除非当前枚举标号已达下界)，若当前标号没被任何一个点使用，则取入度为0的点中下界最大的赋予当前枚举标号。

每当一个点被确定，则将其从图中删去(反向拓扑排序)。

这种构造法显然是尽可能满足大小关系的构造，最后记得验证当前图的合法性。

\section{C}
\subsection{Description}
载一个$f$字节的文件，速度为每字节$t0$毫秒；有两种加速包：花费$p1$以每字节$t1$毫秒连续下载$a1$字节，花费$p2$以每字节$t2$毫秒连续下载$a2$字节；求最小花费使下载能在$T$毫秒内完成，如不能完成，输出$-1$ （以上给出的数据 $<=$ $1e7$）
\subsection{Solution}
枚举一种加速包的个数即可，注意细节.

\section{D}
\subsection{Description}
给出一个长度为n的串，其中'*'代表食物，'P'代表人，每个人只能往一个方向走，且一单位时间只能移动一个单位长度，走到边界自动停止。现在由你决定人的移动方向，问最多吃掉多少食物，且此时花费时间最少为多少(人视为可同时移动)。
\subsection{Solution}
仅有一个人的时候，答案显然。

有两个人以上时，显然可以吃掉所有食物，那么考虑如何令时间最少。

二分时间，设当前的时间限制为$k$，$f_i$为从左往右第i个人的覆盖范围的最右端， $p_i$为第i个人的位置。

那么可以做如下验证:

若$f_{i-1} + 1 \sim p_i - k - 1$ 内有点显然无解;

若$f_{i-1} + 1 \sim p_i$ 内无点，则$f_i = p_i + k$;

不然，若$f_{i-2} + 1 \sim p_i - k - 1$ 内无点， 则$f_i = max(p_i, p_{i-1} + k)$;

不然 $f_i = p_i$;

最后还需验证最后一个人的覆盖范围外是否有点。


\section{E}
\subsection{Description}
猜一个长度为$n$的单词，每次可以猜一种字母，然后字母的所有出现位置会被标记为该字母，没有则不标;现在有$m$个长度$n$的单词,但不知道哪个是要猜的,已经猜了若干个字母,求有多少种字母满足猜这个字母后一定有新的位置被标记.

$n <= 50, m <= 1000$

\subsection{Solution}
先把所有不合法单词去掉,枚举字母,若对每个单词,这个字母出现位置和仍未知的位置有交集则可行，否则不可行.

\section{F}
\subsection{Description}
一个字符串中的子串$oo$和$u$可以相互替换，$kh$和$h$可以相互替换；若串$A$可以通过上述替换变为串$B$，则称$A$ $=$ $B$;

给n个串，求不同的串的个数.($n$ $<=$ $400$, 串长 $<=$ $20$)

\subsection{Solution}
模拟暴力比较即可。

\section{G}
\subsection{Description}
给一张图和一个起点$s$，有无向边和有向边两种边，给无向边定向，设$s$能到的点数为$num$，输出最大$num$和定向方案；输出最小$num$和方案.
\subsection{Solution}
显然只考虑无向边，考虑最大化问题，易得，与s相连的边都向外（即不指向$s$）最佳；

新的能达到的点又可以看成新的$s$，即有相同子问题；最小则边都向内即可


\section{H}
\subsection{Description}
给定一个字符串，将其重新排列后，将其划分为等长的回文串，输出最少的划分回文串的方式。
\subsection{Solution}
比较简单的构造题。

没有数量为单数的字符可以直接构成一个回文串。

而有数量为单数的字符时，数量为单数的字符必然要选取一个作为回文串的中点，但此法不一定能构造成功，所以每次还得多取两个相同字符作为回文串中点，枚举回文串个数判断后构造即可。

细节较多。

\section{I}
\subsection{Description}
长度$n$的$a_{n}$序列,要求分成每块长度$>= k$的若干块,求$min(max$(所有块)$(max(i,j \in $同一块$)(|v[i]-v[j]|)))$.

$k, n<=300000$
\subsection{Solution}
二分答案$k$, 以$i$作为块尾, 则可能的块首位置是一个连续的区间, 二分求出这个区间, 由于是验证存在性, 只需区间中存在能接上上一块的块首, 这个每次记录一下即可.

复杂度$O(nlog^{2n})$

\section{J}
\subsection{Description}
你需要在$n$天内拆除$m$个建筑，其中第$i$天你会获得$a_{i}$的钱，前一天没用完的钱可以之后使用。拆除第$i$个建筑花费$p_{i}$的钱，且每个建筑给定一个$b_{i}$，要求每个建筑被拆的那天满足$a_{i}$ $>=$ $b_{j}$。 问最多拆除多少建筑。

$n$ $<=$ $10^{5}$, $a_{i}, b_{i}, p_{i}$ $<=$ $10^{9}$
\subsection{Solution}
显而易见的贪心（雾

将建筑以$p_{i}$从小到大为第一关键字，$b_{i}$从小到大为第二关键字排序。贪心地从小到大判断是否可以拆建筑。

对于每次判断，找到最后的$a_{j}$大于等于$b_{i}$的位置(离散化之后，树状数组维护)。判断当前位置前缀和是否大于等于$p_{i}$，若可以则答案加一，并且从当前位置往前使用资金($a_{i}$)。此处需要用并查集维护$x$之前的最近不为$0$的元素，并逐步修改前缀和(树状数组)。

\section{K}
\subsection{Description}
一条街道有$n$块地, 第$i$块有宽度$s_{i}$的路和宽度$g_{i}$的草坪,现在将部分草坪改建为路, 设新路$s^{'}_{i}$,使改建后$ \sum{s^{'}_{i}}$最大,且$|s^{'}_{i}-s^{'}_{i + 1}| <= 1$.改建前不一定满足前面的条件.

$n <= 200000$
\subsection{Solution}
找到$s^{'}_{i}$,满足$s_{i} <= s^{'}_{i} <= s_{i} + g_{i}, |s^{'}_{i} - s^{'}_{i+1} | <= 1$,使$\sum{s^{'}_{i}}$最大.

放在二维平面上是一个走路径的问题,仔细分析可知对$i$,若 $< i$的路径与过$(i, s_{i} + g_{i})$ 和$(i, s_{i})$ 的两个半平面相交,则无论怎样调整$s^{'}_{i}$都不满足要求.

将半平面求交,贪心地取不与当前交相交的最大的$s^{'}_{i}$,这样得到的$\sum{s^{'}_{i}}$一定最大.

\section{L}
\subsection{Description}
在$1 \sim n$ 上一些位置上初始有车，现在有m个载客请求$t, a, b$，即t时刻提出，要从$a$到$b$。

对于每个请求，我们在提出请求时刻没有安排的车中优先选取距离最近，距离上次完成载客时间最久，标号最小的车(一二三关键字)，安排车去接客时此车就已经不是空闲车，且一辆车完成请求后会停在原地。

若提出请求时没有空闲车，则客人会一直等待到有车时，再由上述优先级安排车，若有多个人在等待时，我们会优先处理时间较早的。同时，车每移动$1$单位需要花费1单位时间，且保证每个提出的$t$ 不同，一个点可以停若干辆车。

要求你输出每个请求由哪辆车完成，且客人等待时间为多少。

$n$，请求数，车数 $<=$ $2*10^{5}$

\subsection{Solution}
对于每个点我们可以维护停在当前点车的派出优先级。

那么对于每次询问，我们可以二分得出最近点，并派出点上的优先级最高的车。

但是对于之前有若干个人在等，且当前时刻有若干辆车同时加入的情况，我们要做如下安排：

对于多辆车同时加入情况，一定要全部加入完之后再进行安排。

\section{M}
\subsection{Description}
坐标系中两个不同整点$A$, $B$, 求过A的边平行于坐标轴的矩形的最小周长, 满足$B$在矩形内.

\subsection{Solution}
傻逼题。






\end{document}
